<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Attac on Suppe og analyse</title>
    <link>/tags/attac/</link>
    <description>Recent content in Attac on Suppe og analyse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Feb 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/attac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Veit du hva banken din gjør?</title>
      <link>/post/veit-du-hva-banken-din-gj%C3%B8r/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/veit-du-hva-banken-din-gj%C3%B8r/</guid>
      <description>Attac har i lengre tid arbeidet med bankenes rolle i finanskrisa, og blant annet fått utredet en rapport om bankenes tilknytning til skatteparadis og uetiske investeringer (se Attac.no-oppslaget her). Jeg skrev utkast til en uttalelse som, med noen endringer, ble vedtatt på Attac Norges landsmøte 27. februar, og som senere har blitt sent ut som leserbrev.
Europa er rammet av en gjeldskrise med massearbeidsledighet, kutt i offentlig velferd og angrep på sosiale rettigheter som resultat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Norske oljeerfaringer og ressursenes forbannelse</title>
      <link>/post/norske-oljeerfaringer-og-ressursenes-forbannelse/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/norske-oljeerfaringer-og-ressursenes-forbannelse/</guid>
      <description>serien tidligere publiserte artikler har jeg nå nok en gang skrevet for Attac Norges magasin Utveier. Sist nummer tok for seg klimarettferdighet, med fokus på utfordringer, ødeleggelser og, som vanlig, noen utveier. Jeg hadde gleden av å skrive en artikkel om norske oljeerfaringer.
Jeg fokuserte på ressursenes forbannelse, hvorvidt norske erfaringer med oljeutvinning kan være til hjelp for land i det globale sør, og hvordan dette passer inn i fokuset på oljen som en bransje med store utofordringer hva gjelder effekter på miljø og klima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vær en Robin Hood, finansminister Johnsen!</title>
      <link>/post/v%C3%A6r-en-robin-hood-finansminister-johnsen/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/v%C3%A6r-en-robin-hood-finansminister-johnsen/</guid>
      <description>Kjære finansminister Sigbjørn Johnsen.
Finansskatt er idag ansett som et sentralt virkemiddel for å redusere mengden skadelig spekulasjon, samtidig som den vil skape skatteinntekter. Det internasjonale pengefondet IMF har sagt at det er gjennomførbart. EU-parlamentet og EUkommisjonen vil ha skatten. Tyskland, Frankrike, Brasil, India, Kina og Sør-Afrika er med på laget. Da bør Europas mest radikale regjering, med Johnsen i spissen, kjenne sin besøkelsestid og gå inn for verdens mest populære skatt idag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innføringsartikkel om WTO</title>
      <link>/post/innf%C3%B8ringsartikkel-om-wto/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/innf%C3%B8ringsartikkel-om-wto/</guid>
      <description>Av en eller annen grunn ender jeg ofte opp med å skrive innføringsartikler. Coca Cola-saken, WTO, finansmarkeder og Attac er noe av det jeg har forsøkt å forklare på trykk tidligere. Her kommer en artikkel om WTO, publisert i Taklinger nr. 7 i 2007. Artikkelen kunne absolutt trenge en oppdatering og kildeangivelser, selv om dette neppe er noe jeg kommer til å prioritere.
Det er interessant å se at Pascal Lamy 19.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>