<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Suppe og analyse</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on Suppe og analyse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Har jeg trent så mye som jeg tror (RaskeRe)?</title>
      <link>/post/kan-en-l%C3%B8pe-raskere-med-r-rasker/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kan-en-l%C3%B8pe-raskere-med-r-rasker/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? En kikk på treningsdata fra de siste årenes pusting og pesing rundt med overvåkningsdingser festa til kroppen
Inspirert av forrige artikkels kikk på tider fra de 19 løpene jeg har deltatt i de siste årene, begynte jeg å lure på hvordan treningsøktene mine ser ut. Jeg har de siste årene løpt rundt med både div. treningsapper på smarttelefonen med GPS-utstyr, og pulsmåler. For tida er det Runtastic jeg bruker, etter en avsløring fra Forbrukerrådet om Runkeepeers datapraksis for noen år siden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RaskeRe - en kikk på løpsstatistikk med R</title>
      <link>/post/kan-en-l%C3%B8pe-raskere-med-r/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kan-en-l%C3%B8pe-raskere-med-r/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? En rask kikk på løpetider fra de siste årenes løp
Løping er gøy!
Utgangspunktet var at jeg satte meg ned og prøvde å finne ut av hvor mange løp jeg har vært med på de siste årene, og hvordan jeg tidsmessig ligger an. Jeg fant at jeg totalt hadde vært med på 19 løp:
runs = read_delim(here::here(&amp;quot;content/data/runs_sept2019.csv&amp;quot;), &amp;quot;;&amp;quot;, escape_double = FALSE, col_types = cols(dato = col_character()), locale = locale(decimal_mark = &amp;quot;,&amp;quot;, grouping_mark = &amp;quot;|&amp;quot;, encoding = &amp;quot;ISO-8859-1&amp;quot;), trim_ws = TRUE)runs = mutate(runs, dato = as.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvor like er to dataserier?</title>
      <link>/post/hvor-like-er-to-dataserier/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hvor-like-er-to-dataserier/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? En kikk på noen ulike teknikker for å sammenlikne variabler/caser, når du vil vite hvor god prognosa di var
Hva er den beste måte å sammenlikne dataserier på?
Som eksempel lager jeg meg et datasett fra en prognosekonkurranse, der 10 personer har forsøkt å gjette på valgresultatet til 10 partier. Jeg har også resultatet - og to spørsmål:
Hvor like er folk?Hvem er nærmest fasiten?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Positive politikere eller negative nabolagsmasere? Stemningsanalyse av partiprogram</title>
      <link>/post/tema-analyse/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tema-analyse/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? En kikk på valgprogrammene for kommunevalget i Oslo, og hvilke stemninger som finnes der
Hvordan kan man maskinelt forstå en tekst? I den forrige artikkelen såg jeg på hvilke ord som var mest brukt, i ulike varianter. Hvor godt likner det på en menneskelig måte å lese noe på? Kanskje litt - en legger jo merke til hvilke ord som går igjen, og særlig når det er beskrivelser av emner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan lese ni partiprogram skikkelig fort? Tidytext-analyse av valgprogram</title>
      <link>/post/tekstanalyse-av-valgprogram/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tekstanalyse-av-valgprogram/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? En kikk på valgprogrammene for kommunevalget i Oslo
Det er høst, 2019, og på tide med LOKALVALG! En statsviters våte drøm? Ikke egentlig - plutselig får en spørsmål om Dhonts metode og slikt som en ikke lenger husker. Men det en kan gjøre er å sette seg inn i partiprogram, og diskutere hvem som er best.
Det er ikke så lett. Alle mener selvsagt at de er best, og snakker av en eller anna grunn neste bare om ting en ikke kan være uenig i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fordelinger og SFO-deltakelse [ggplot2]</title>
      <link>/post/fordelinger-og-sfo-deltakelse-ggplot2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/fordelinger-og-sfo-deltakelse-ggplot2/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? Hvordan visualisere fordelinger på tvers av kategorier, og deltakelse i skolefritidsordninga i norske kommuner
Det har vært en del oppstuss rundt skolefritidsordninga - SFO, eller AKS her i Oslo - de siste dagene. NTNU Samfunnsforskning har levert en evalueringsrapport som i følge NRK peker på enorme forskjer i pris og tilbud. Det er særlig en NTB-melding som har blitt trykt opp rundt omkring, i følge med en datavisualisering fra nyhetsgrafikk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliteserien 2019 - hvordan blir tabellen til slutt?</title>
      <link>/post/eliteserien-2019-hvordan-blir-tabellen-til-slutt/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/eliteserien-2019-hvordan-blir-tabellen-til-slutt/</guid>
      <description>Hvert år arrangerer noen på kontoret en Eliteserie-tippeligakonkurranse. Jeg veit lite om fotball-lagene, og har aldri tippet noe særlig - men pleier å gjøre det greit, basert på andres harde arbeid: eksperter og odds.
Her bruker jeg tidyverse, knitr og here-pakka, og en egenprodusert tabell over ulike tips til tabellplasseringer. Her har jeg også lagt på et superenkelt gjennomsnitt av lagene, for å ha noe å sortere dem etter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noen eksempler på bruk av IMDis API</title>
      <link>/post/noen-eksempler-p%C3%A5-bruk-av-imdis-api/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/noen-eksempler-p%C3%A5-bruk-av-imdis-api/</guid>
      <description>IMDis tall og statistikk-nettsider henter dataene sine om innvandring og integrering i kommuner, fylker og Norge fra et API.
APIet er dessverre ikke dokumentert, men lar seg enkelt utforske ved hjelp av en nettleser-konsoll, f.eks. i Chrome. Her kommer et kort forsøk på litt forklaring. Datasettet bruker NLOD-lisensen.
Innhold i datasettetDatasettet har informasjon om innvandrere og integrering på en rekke områder i norske kommuner, næringsregioner, fylker, hele landet og bydeler i Oslo, og er tilgjengelig med NLOD-lisens (se nederst for lisens-betingelser).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R MarkdownThis is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars)## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>