<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Suppe og analyse</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on Suppe og analyse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fordelinger og SFO-deltakelse [ggplot2]</title>
      <link>/post/fordelinger-og-sfo-deltakelse-ggplot2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/fordelinger-og-sfo-deltakelse-ggplot2/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? Hvordan visualisere fordelinger på tvers av kategorier, og deltakelse i skolefritidsordninga i norske kommuner
Det har vært en del oppstuss rundt skolefritidsordninga - SFO, eller AKS her i Oslo - de siste dagene. NTNU Samfunnsforskning har levert en evalueringsrapport som i følge NRK peker på enorme forskjer i pris og tilbud. Det er særlig en NTB-melding som har blitt trykt opp rundt omkring, i følge med en datavisualisering fra nyhetsgrafikk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliteserien 2019 - hvordan blir tabellen til slutt?</title>
      <link>/post/eliteserien-2019-hvordan-blir-tabellen-til-slutt/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/eliteserien-2019-hvordan-blir-tabellen-til-slutt/</guid>
      <description>Hvert år arrangerer noen på kontoret en Eliteserie-tippeligakonkurranse. Jeg veit lite om fotball-lagene, og har aldri tippet noe særlig - men pleier å gjøre det greit, basert på andres harde arbeid: eksperter og odds.
Her bruker jeg tidyverse, knitr og here-pakka, og en egenprodusert tabell over ulike tips til tabellplasseringer. Her har jeg også lagt på et superenkelt gjennomsnitt av lagene, for å ha noe å sortere dem etter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noen eksempler på bruk av IMDis API</title>
      <link>/post/noen-eksempler-p%C3%A5-bruk-av-imdis-api/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/noen-eksempler-p%C3%A5-bruk-av-imdis-api/</guid>
      <description>IMDis tall og statistikk-nettsider henter dataene sine om innvandring og integrering i kommuner, fylker og Norge fra et API.
APIet er dessverre ikke dokumentert, men lar seg enkelt utforske ved hjelp av en nettleser-konsoll, f.eks. i Chrome. Her kommer et kort forsøk på litt forklaring. Datasettet bruker NLOD-lisensen.
Innhold i datasettetDatasettet har informasjon om innvandrere og integrering på en rekke områder i norske kommuner, næringsregioner, fylker, hele landet og bydeler i Oslo, og er tilgjengelig med NLOD-lisens (se nederst for lisens-betingelser).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R MarkdownThis is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars)## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>