<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Valg on Suppe og analyse</title>
    <link>/categories/valg/</link>
    <description>Recent content in Valg on Suppe og analyse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/valg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvordan lese ni partiprogram skikkelig fort? Tidytext-analyse av valgprogram</title>
      <link>/post/tekstanalyse-av-valgprogram/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tekstanalyse-av-valgprogram/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? En kikk på valgprogrammene for kommunevalget i Oslo
Det er høst, 2019, og på tide med LOKALVALG! En statsviters våte drøm? Ikke egentlig - plutselig får en spørsmål om Dhonts metode og slikt som en ikke lenger husker. Men det en kan gjøre er å sette seg inn i partiprogram, og diskutere hvem som er best.
Det er ikke så lett. Alle mener selvsagt at de er best, og snakker av en eller anna grunn neste bare om ting en ikke kan være uenig i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan fordeles mandater ved stortingsvalg?</title>
      <link>/post/hvordan-fordeles-mandater-ved-stortingsvalg/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hvordan-fordeles-mandater-ved-stortingsvalg/</guid>
      <description>Demokrati er som vi alle veit vanskelig på flere plan – ikke minst når en snakker om praktisk gjennomføring. For hvordan fungerer egentlig Stortingsvalget? Med kun seks små dager igjen til valget, kan det være greit å ta noen skritt tilbake og huske på hvordan et valg faktisk ser ut.
For det første: Alle som stemmer, stemmer i fylket hvor de er folkeregistrerte. Osloborgere velger en liste fra et parti som stiller til valg i Oslo, trøndere velger på lister som stilles i Sør- eller Nord-Trøndelag.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>