<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Suppe og analyse</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on Suppe og analyse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvor populære blir navnene?</title>
      <link>/post/hvor-popul%C3%A6re-blir-navnene/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hvor-popul%C3%A6re-blir-navnene/</guid>
      <description>Data#laster inn data på alle jentenavn på fødte fra 1880 til 2019#kilde: https://www.ssb.no/statbank/table/10467/tableViewLayout1/#datadf &amp;lt;- read_delim(here(&amp;quot;content/data/navnestatistikk/PersonerProsent.csv&amp;quot;), &amp;quot;;&amp;quot;, escape_double = FALSE, locale = locale(decimal_mark = &amp;quot;,&amp;quot;, grouping_mark = &amp;quot;|&amp;quot;, encoding = &amp;quot;ISO-8859-1&amp;quot;),trim_ws = TRUE, skip = 1, na = c(&amp;quot;.&amp;quot;, &amp;quot;..&amp;quot;)) %&amp;gt;%select(fornavn, år, andel = `Andel av fødte (prosent)`) %&amp;gt;%mutate(., andel = parse_number(andel))## Parsed with column specification:## cols(## fornavn = col_character(),## år = col_double(),## `Andel av fødte (prosent)` = col_character(),## Fødte = col_double()## )#burde ha en sjekk av at alle årene er med her.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Har jeg trent så mye som jeg tror (RaskeRe)?</title>
      <link>/post/kan-en-l%C3%B8pe-raskere-med-r-rasker/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kan-en-l%C3%B8pe-raskere-med-r-rasker/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? En kikk på treningsdata fra de siste årenes pusting og pesing rundt med overvåkningsdingser festa til kroppen
Inspirert av forrige artikkels kikk på tider fra de 19 løpene jeg har deltatt i de siste årene, begynte jeg å lure på hvordan treningsøktene mine ser ut. Jeg har de siste årene løpt rundt med både div. treningsapper på smarttelefonen med GPS-utstyr, og pulsmåler. For tida er det Runtastic jeg bruker, etter en avsløring fra Forbrukerrådet om Runkeepeers datapraksis for noen år siden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fordelinger og SFO-deltakelse [ggplot2]</title>
      <link>/post/fordelinger-og-sfo-deltakelse-ggplot2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/fordelinger-og-sfo-deltakelse-ggplot2/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? Hvordan visualisere fordelinger på tvers av kategorier, og deltakelse i skolefritidsordninga i norske kommuner
Det har vært en del oppstuss rundt skolefritidsordninga - SFO, eller AKS her i Oslo - de siste dagene. NTNU Samfunnsforskning har levert en evalueringsrapport som i følge NRK peker på enorme forskjer i pris og tilbud. Det er særlig en NTB-melding som har blitt trykt opp rundt omkring, i følge med en datavisualisering fra nyhetsgrafikk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualiere antall og sammenlikne kategorier med ggplot2</title>
      <link>/post/ggplot2-antall-og-sammenlikning-av-kategorier/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ggplot2-antall-og-sammenlikning-av-kategorier/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? Hvordan visualisere antall og sammenlikne kategorier med ggplot2 i R, ved hjelp av søylediagram og punktdiagram
Vi har tidligere sett på hvordan andeler bør visualiseres. Denne gangen skal vi se på noe enda mer grunnleggende - antall. Veldig ofte er vi interessert i et enkelt tall eller en observasjon, for eksempel et gjennomsnitt eller en maksverdi. Vi ønsker også å sammenlikne denne verdien på tvers av ulike kategorier, som kjønn, typer biler eller geografisk enhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliteserien 2019 - hvordan blir tabellen til slutt?</title>
      <link>/post/eliteserien-2019-hvordan-blir-tabellen-til-slutt/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/eliteserien-2019-hvordan-blir-tabellen-til-slutt/</guid>
      <description>Hvert år arrangerer noen på kontoret en Eliteserie-tippeligakonkurranse. Jeg veit lite om fotball-lagene, og har aldri tippet noe særlig - men pleier å gjøre det greit, basert på andres harde arbeid: eksperter og odds.
Her bruker jeg tidyverse, knitr og here-pakka, og en egenprodusert tabell over ulike tips til tabellplasseringer. Her har jeg også lagt på et superenkelt gjennomsnitt av lagene, for å ha noe å sortere dem etter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualisere andeler med ggplot2</title>
      <link>/post/grunnleggende-ggplot2/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/grunnleggende-ggplot2/</guid>
      <description>Hva handler denne artikkelen om? ggplot2-kode for å visualisere andeler som kakediagram, vaffeldiagram og stabla søylediagram
En vanlig feil i datavisualiseringer er å bruke teknikker ment for andelsdata, på data som ikke er andeler. Visualiseringer som er egna for andeler er blant annet:
kakediagram/paidiagram: brukes når du vil ha en kompakt framvisning av andeler for inntil 3 kategorier på en variabel.vaffeldiagram: brukes hvis du vil ha framvisning av andeler for flere enn 3 kategorier på en variabelstablede søylediagram: brukes hvis du vil ha en framvisning av andeler for inntil 3 kategorier for flere grupper.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>