<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Landbruk on Suppe og analyse</title>
    <link>/categories/landbruk/</link>
    <description>Recent content in Landbruk on Suppe og analyse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/landbruk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rammevilkår viktigere enn størrelse</title>
      <link>/post/rammevilk%C3%A5r-viktigere-enn-st%C3%B8rrelse/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/rammevilk%C3%A5r-viktigere-enn-st%C3%B8rrelse/</guid>
      <description>Dette innlegget sto på trykk i Nationen fredag 9. august, og er basert på en ny rapport jeg har skrevet for AgriAnalyse på oppdrag fra Geno, Nortura og Tine.
Debatten om størrelsesutvikling på norske gårdsbruk har gått i sommer. 48 kyr eller 60 kyr per bruk, tallene fra ulike utredninger kastes rundt og ikke minst Høyre har vært i senter. Svein Flåtten i Høyre står for et foreløpig siste bidrag når han (i Aftenposten 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om en mulig handelsavtale mellom EU og USA</title>
      <link>/post/om-en-mulig-handelsavtale-mellom-eu-og-usa/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/om-en-mulig-handelsavtale-mellom-eu-og-usa/</guid>
      <description>erdens største handelspartnere, EU og USA, begynte mandag 8. juli formelt første runde i forhandlingene om en frihandelsavtale, Transatlantic Trade and Investment Partnership (TTIP). Runden fant sted i Washington DC, og skulle gå igjennom alle områder som kan komme til å bli omfattet av avtalen.
Her følger litt info om forhandlingene, og noen kjappe betraktninger rundt mulige konsekvenser. Dette bygger på et orienteringsnotat jeg skrev for noen uker siden, så det er ganske faktatungt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effekten av matfest på børsen</title>
      <link>/post/effekten-av-matfest-p%C3%A5-b%C3%B8rsen/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/effekten-av-matfest-p%C3%A5-b%C3%B8rsen/</guid>
      <description>Hvorvidt matvarespekulasjon har en effekt på priser eller ikke er fortsatt en het debatt. Denne analysen ser næmere på hvordan spekulasjon i matvarer kan tenkes å påvirke prisen på matvarer. Teksten er skrevet for Utveier 1/2013. En versjon med fine bilder og figurer ligger på Issuu, og teksten følger under.
Dere har stilt spørsmålet “Bidrar investorer til prisøkninger på energi og mat?” Mitt entydige svar er ja. Michael W. Masters, hedgefond-forvalterDen 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slipp bonden fri! Bør vi lære av Danmark</title>
      <link>/post/slipp-bonden-fri-b%C3%B8r-vi-l%C3%A6re-av-danmark/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/slipp-bonden-fri-b%C3%B8r-vi-l%C3%A6re-av-danmark/</guid>
      <description>«Slipp bonden fri» er blitt et begrep for en deregulert landbrukspolitikk der eiendomsregelverk fjernes og begrensninger på størrelse oppheves. Slik skal enhetene bli større, og de offentlige utgifter mindre. Argumentet er at de gjenværende bønder endelig vil få lønn for strevet, mens de overflødige må legge ned og ta seg jobber i andre deler av økonomien. Men er erfaringen den at deregulering gir bonden bedre lønnsomhet og samfunnet mindre kostnader?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biobränsle eller mat - ett dilemma att lösa</title>
      <link>/post/biobr%C3%A4nsle-eller-mat-ett-dilemma-att-l%C3%B6sa/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/biobr%C3%A4nsle-eller-mat-ett-dilemma-att-l%C3%B6sa/</guid>
      <description>Behovet av ekonomisk tillväxt, minskning av utsläppen växthusgaser och säker energiförsörjning gör att stora västerländska företag i dag fokuserar på förnybar energi. Det ger upphov till ett dilemma mellan bränsle och livsmedel.
USA täcker för närvarande 55 procent av sitt råoljebehov genom import. Ökad användning av biobränslen är en av åtgärderna på vägen till att bli oberoende av oljeimport på lång sikt. För att uppnå detta mål kommer man att använda samma mark där det för närvarande produceras livsmedel, för att producera biobränslen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>